卡巴斯基：遭WannaCry感染的電腦有98%是Windows 7

根據該實驗室的統計數據，在被WannaCry感染的視窗作業系統中，64位元的Windows 7佔了60.35%，32位元的Windows 7佔了31.72%，64位元的家用版Windows 7佔了3.67%，32位元的家用版Windows 7佔了2.61%，總計佔了98.35%，而Windows Server 2008 R2則佔了1.52%，Windows 10佔了0.03%，至於Windows XP則因比例太低而未被列入統計圖表中。

全文網址：

示意圖，與新聞事件無關。

卡巴斯基實驗室（Kaspersky Lab）的全球研究暨分析總監Costin Raiu上周指出，受到WannaCry勒索軟體影響最劇的視窗作業系統為Windows 7，高達98%被感染的電腦為Windows 7作業系統 。

不過，卡巴斯基實驗室的統計依舊顯示了有Windows 10系統受害，應是利用傳統的惡意電子郵件附件作為感染途徑 。

Malware Tech估計，截至上周五（5/19）全球約有41.7萬台的電腦感染了WannaCry。

唔講window8有幾多人中?定係大垃圾無人用

利申:window 8.1

用 Linux + wine 呢？

MacOSX呢？

Wannacry 都唔想理佢

wannacry見到佢就喊左出黎

我知道windows8好戇鳩 但係8.1 係咪一樣都係柒?